【政情】超級議席泛民協調不成 民建聯擬一張名單保兩席

【Now新聞台】立法會的超級區議會議席雖比地區直選票數多，但基因仍然是功能組別，部分民主派對參選一直卻步。

民主派週二舉行協調會，出席的多達8人，現任街工梁耀忠早表明，回歸地區直選，而兩名民主黨就有代表出席，其餘公民黨有派代表，還有一些新任區議員，包括社民連岑子傑、岑敖暉、張秀賢、區鎮樺及司馬文。

超級議席面向全港選民，選舉經費龐大，上屆六隊參選，選前三隊棄選。汲取慘痛經驗，有人認為，初選是出路之一，但《政情》打聽，會上不少意見擔心，今次選舉大規模DQ風險高，贏得初選不等於可以入閘，認為應跑到最後才棄選，會上最終未能達成任何共識。

有泛民中人指，首次會議難有共識是意料之內，出席者是否去馬參選仍存變數，尤其是岑子傑代表的社民連，對功能組別向來堅持不參選、不投票及不提名，若今次要打破，須考慮支持者的反應，也改變社民連在泛民的定位。

至於建制派，之前兩屆選舉「坐二望三」，都未能突破，經歷區選失利採保守戰術，目標保住民建聯兩席。上次由王國興代表出選的工聯會不再派人參選，民建聯周浩鼎區選敗選，暫時傾向由李慧瓊與觀塘區議員顏汶羽，以一張名單出選。

以一名單敵眾，據聞是考慮到顏汶羽，全港知名度不高。一張民建聯名單出選，更能集中「藍色陣營」票源。

2004年民主派在新界東的「鑽石名單」，為比例代表制引證了「分拆名單才能增勝算」，16年後由建制派重用，能否推翻這個選舉定律，除了看民建聯的實力，也視乎民主派的協調能力。

所有建制集中一張名單?

顏汶羽成最大贏家

2012之前禮義廉（甚至多數黨派）基本都係一黨一單
因為嗰陣得30席 政治光譜未分散得咁緊要
而且參選名單只係而家嘅一半⋯⋯

幾個大黨出嚟已經瓜分晒⋯⋯

周浩頂鄭泳舜劉國勳葉傲冬張國鈞區會全部落晒選
無大將 益咗佢

要知名度就柯創盛去超區 顏汶羽九東（本身就係佐敦谷區議員） 咁其實都係掉轉啫

姐係黃呢邊派廿隊都得啦

又係政情

會唔會分散票源?

暗藍政情
次次都吹風話保皇就嬴

係咪都3比2架啦

如果佢一張名單三人，自己人廿隊分簿票咪又係輸。

保皇一張名單，泛民平均配票有無機4席？

保持危機感

今次晤係佢地話事。全權中聯辦負責

夠唔夠提名
話就話15提1 ，有啲未必借提名比佢

點會，其實保皇一張名單係更有效集中票源。

唔講都唔記得有柯創盛呢個人

要拎夠3人提名都有難度，除非建制大團結

西環叫到可以say no?

藍田德田區議員
林鄭第一次「落區」派口罩就係去嗰度

推

建制而家點會唔團結...
不過條數正路就係，佢點計都係得兩席，但前題嘅「正路」就係泛民都要集中協調幾條友去選。

最大餘額基本上無可能一條飛三人出哂